Title: Premier contact avec Titan DB
Date: 2016-05-25
Tags:  graph, titandb
Category: bigdata
Slug: titan-premier-contact

Quelques notes sur la mise en place de [Titan](http://titan.thinkaurelius.com/).

[Guide de démarrage](http://s3.thinkaurelius.com/docs/titan/1.0.0/getting-started.html)

## Installation de Java 8 ##

[Sur Ubuntu](https://doc.ubuntu-fr.org/java_proprietaire)

puis configuration de cette version par défaut :

```bash
sudo update-alternatives --config java
```

## Installation de Titan ##

[Téléchargement](https://github.com/thinkaurelius/titan/wiki/Downloads)

```bash
$ unzip titan-1.0.0-hadoop1.zip
Archive:  titan-1.0.0-hadoop1.zip
creating: titan-1.0.0-hadoop1/

$ cd titan-1.0.0-hadoop1
$ bin/gremlin.sh

 \,,,/
 (o o)
-----oOOo-(3)-oOOo-----
09:12:24 INFO  org.apache.tinkerpop.gremlin.hadoop.structure.HadoopGraph  - HADOOP_GREMLIN_LIBS is set to: /usr/local/titan/lib
plugin activated: tinkerpop.hadoop
plugin activated: aurelius.titan
gremlin>
```

## Initialisation d'une base sur un backend BerkeleyDB ##

```groovy
gremlin> graph = TitanFactory.open('conf/titan-berkeleyje-es.properties')
==>standardtitangraph[berkeleyje:../db/berkeley]
gremlin> GraphOfTheGodsFactory.load(graph)
==>null
gremlin> g = graph.traversal()
==>graphtraversalsource[standardtitangraph[berkeleyje:../db/berkeley], standard]
```

## Initialisation d'une base sur un backend Cassandra ##

Note : Titan 1.0.0 semble compatible avec Cassandra 2.X [ref](http://www.datastax.com/2015/03/qa-cassandra-and-titandb-insights-into-datastaxs-graph-strategy).

Une version de cassandra et d'elasticsearch est fournie avec le téléchargement de Titan.

On les démarre :

```bash
bin/cassandra -f
bin/elastisearch
```
```groovy
gremlin> graph = TitanFactory.open('conf/titan-cassandra-es.properties')
==>standardtitangraph[cassandrathrift:[127.0.0.1]]
gremlin> GraphOfTheGodsFactory.load(graph)
==>null
gremlin> g = graph.traversal()
==>graphtraversalsource[standardtitangraph[cassandrathrift:[127.0.0.1]], standard]
```


